# Monitoring und Metriken

!!! note
    Noch nicht besprochen. (Gibt aber eine Schulung) [kann dokumentiert werden]

Die Google Cloud Plattform ist bereits als Cloud-Anbieter gesetzt.

* Sentry? `new`
* Alarme
* Bereitschaft
* Dashboards
* Kosten
* Request Tracing ist nicht notwendig / machen wir nur rudimentär
  ** setzen einer Request-ID ( HTTP-Header )
